\input{../../../main.tex}
\printtrue
%\teachermode

\begin{document}
	\printtask{
	
	\setphysstyle{ГЦФО 8}{Метод размерностей}{21.12.2020}
	
	\large
	\task{Имеется резиновый шнур длиной $l$ и массой $m$. Шнур натянули с силой $F$ и закрепили за концы. При помощи метода анализа размерностей найдите выражение для квадрата скорости распространения волны, бегущей по шнуру.}
	\task{Скорость, с которой космический корабль может вращаться вокруг планеты на небольшой высоте, называют \textit{первой космической скоростью}. Подумайте, от каких величин (параметров планеты) может зависеть эта скорость, и найдите для нее выражение.}
	\task{Небольшой груз массой $m$, подвешенный на тонкой нити длиной $L$, может качаться около вертикального положения. Физики называют это колебаниями. С помощью метода анализа размерностей найдите, как длина нити $L$ связана с периодом малых колебаний груза $T$. Период колебаний можно определить как время между двумя последовательными прохождениями груза через одно и то же положение в одном и том же направлении.}
	\task{Скорость звука в газе зависит от давления газа и его плотности. Установите вид этой зависимости. Известно, что при нормальном атмосферном давлении скорость звука в воздухе равна $330 \unit{м/с}$. Определите скорость звука в гелии при нормальном давлении. Плотность воздуха $1,3 \unit{кг/м}^3$, плотность гелия $0,18 \unit{кг/м}^3$. }

	
		}
	
\end{document}

%%% Local Variables: 
%%% mode: latex
%%% TeX-engine:xetex
%%% TeX-PDF-mode: t
%%% End: